.Dd 2022年12月9日(日本標準時)
.Dt ETCPD.CONF 5
.Os
.Sh 名前
.Nm etcpd.conf
.Nd etcpdのコンフィグファイル
.Sh 書式
.Nm /etc/etcpd.conf
.Sh 説明
.Xr etcpd 1
のデフォルトのコンフィグファイルです。
.Pp
ルールは以下のフォーマットを持ちます:
.Bd -ragged -offset indent
.Ic Ar コマンド
.Op Ar オプション
.Ed
.Bl -tag -width 11n 
.It Ar コマンド
コマンドは以下のものがあります:
.It Ic SERVER-CORE (必要)
使い方:
.Ic SERVER-CORE
.Ic path
.It
サーバーのコアファイルを指定します。
デフォルトの./configureでは/usr/local/etcpd/core.soにインストールされます。
.It Ic PORT (必要)
使い方:
.Ic PORT
.Ic port
.It
ポートを指定します。
.It Ic SEARCHMOD (モジュールを読み込むときには必要)
使い方:
.Ic SEARCHMOD
.Ic path
.It
.Xr etcpd 1
がモジュールを検索するパス候補を追加します。
.It Ic IMPORT
使い方:
.Ic IMPORT
.Ic module_name

例:
.Bd -ragged -offset indent
SEARCHMOD /usr/local/etcpd/modules

IMPORT http.so
.Ed
.It
モジュールを読み込みます。モジュールは
.Ic SEARCHMOD
で指定されたパスから検索されます。
ただし、先頭のmo_を
.Ic module_name
で打つ必要はありません。
.It Ic MAX-CLIENTS
使い方:
.Ic MAX-CLIENTS
.Ic max_clients

デフォルト:
.Ic 5
.It
同時に接続できるクライアント数を指定します。
.It Ic USE-SSL (--enable-sslが./configureに渡されてコンパイルされている必要があります)
使い方:
.Ic USE-SSL
.Ic SSLv23 Ns | Ns Ic TLSv1 Ns | Ns Ic TLSv1 Ns | Ns Ic TLSv1_1 Ns | Ns Ic TLSv1_2 Ns | Ns Ic TLS
.It
SSLを有効化して使うべきバージョンを指定します。
.Ic TLS
の使用を推奨します。
.It Ic SSL-KEY (SSL/TLSを使用する際に必要です。USE-SSLと同じく--enable-sslが./configureに渡されてコンパイルされている必要があります)
使い方:
.Ic SSL-KEY
.Ic path
.It
SSLの秘密鍵のパスを指定します。
.It Ic SSL-CERTIFICATE (SSL/TLSを使用する際に必要です。USE-SSLと同じく--enable-sslが./configureに渡されてコンパイルされている必要があります)
使い方:
.Ic SSL-CERTIFICATE
.Ic path
.It
SSLの証明書のパスを指定します。
.It Ic SET
使い方:
.Ic SET
.Ic key:value
.It
カスタム変数を作成します。詳細は
.Xr etcpd 8
を参照してください。
.Sh 関連項目
.Xr etcpd 8
.Sh 著作権
etcpdはEEE++ tEamと貢献者によって作成されています。

著作権 (C) 2022 EEE++ tEam

etcpdはフリーソフトウェアです。あなたはこれを、BSD 3条項ライセンスの定める条件の下で再頒布または改変することができます。

.Sh 著者
.An NishiOwO nishi@e3t.cc
